\chapter{\textbf{KESIMPULAN}}
\section{Kesimpulan Masalah}
\paragraph{}Kesimpulan dari masalah yang diangkat yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Menciptakan alat untuk membantu pedagang minuman membuat campuran minuman berelektrolit.
    \item Alat dapat membuat minuman dengan takaran elektrolit yang konsisten atau tidak berubah-ubah dengan kandungan elektrolit pada angka 654 PPM setiap gelasnya.
\end{enumerate}
\section{Kesimpulan Metode}
\paragraph{}Kesimpulan dari metode regresi linier berganda yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Menghasilkan rumus regresi linier berganda dengan menggunakan data yang telah diuji.
        \begin{figure}[ht]
    		\centerline{\includegraphics[width=0.7\textwidth]
    		{figures/rumusfinal.PNG}}
    		\caption{Rumus Regresi Linier Berganda}
    		\label{rumusfinal}
	    \end{figure}
	\item Variabel X1 berpengaruh negatif terhadap variabel Y.
	\item Variabel X2 berpengaruh positif terhadap variabel Y.
	\item Variabel independen X1 dan X2, keduanya berpengaruh terhadap variabel dependen Y.
	\item Konstribusi dari variabel independen terhadap variabel dependen sebesar 97,2 persen.
\end{enumerate}
\section{Kesimpulan Pengujian}
\paragraph{}Kesimpulan dari alat yang telah dibuat yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Pompa peristaltik dapat bekerja dengan memompa air perasan jeruk sebanyak 70 ml dalam waktu 60 detik.
    \item Pompa air dapat bekerja memompa air mineral sebanyak 300 ml dalam waktu 10 detik.
    \item Hasil test TDS Meter pada campuran minuman yang telah dibuat menyatakan kandungan elektrolit yang terkandung sebesar 654 PPM.
\end{enumerate}